[互動故]我要做車手！(8)

承蒙大家厚愛，終於出到第post 8。

新加入嘅朋友可以先回帶一下：

我要做車手! (Post 1)

[互動故]我要做車手！(2)

[互動故]我要做車手！(3)

[互動故]我要做車手！(4)

[互動故]我要做車手！(5)

[互動故]我要做車手！(6)

[互動故]我要做車手！(7)

------------------------------------------------------------------------
故事簡介：

由文員變為車手的男人，

他總不能按照常理做出選擇，

闖進路軌鬥車、胡亂方法協助好友結交女伴，

經歷過的種種點滴，令他信念更強，

「我要做車手！」
------------------------------------------------------------------------
人物示意圖：

肥雪(教車師傅)：

慧妍(師傅的女兒)：

Ella(停車場遇見的女子/主角女朋友)：

耀嵐(在中大山路鬥車的對手)：

洛怡(服飾店女店員)：

肥黃(老死/經過努力鍛練後已瘦身)：

Yanki(住院時認識的護士/肥黃女朋友)：

天行(Ella弟弟)：

Eunice(石澳的救命恩人)：
------------------------------------------------------------------------
車輛示意圖：

AE86 Trueno(主角坐駕)：

S15(肥雪坐駕)：

掃把佬GDB(耀嵐坐駕)：

掃把佬GC8(肥黃坐駕)：

RE-雨宮 RX-7(已被原車主取回)：

GTR-35(天行新坐駕)：

紅的(陳金城坐駕)：
------------------------------------------------------------------------
現有稱號：《女性絕緣體》、《報警L》、《A0不再》、《見義勇為》、《大文豪》、《初勝》、《月下老人》、《萬能(插)車手》
------------------------------------------------------------------------
現時好感值：

慧妍：50
肥雪：50
耀嵐：-50
Ella：450
洛怡：0
肥黃：0
天行：0
Yanki：0
Eunice：50
------------------------------------------------------------------------
現時所持金錢：$60,000 (已扣除基本生活開支)
------------------------------------------------------------------------
由post1至本post，合計每累積100個正評即可獲一次「機會」！

「機會」性質不定，有時以供讀者決定選項形式出現，有時以挽回錯誤選擇形式出現

現暫時累積正評數：639

已獲得機會數：6

已用機會次數：2

剩餘機會次數：4

first

「老竇，唔好亂嚟！」在旁的慧妍也幫忙拉住肥雪。

「驚閪咩？你唔係唔知阿陳局長同我好熟！」酒後亂性的肥雪，即使集我們三人之力仍難以控制。

天行突然靈機一觸：「乖，家陣帶你去搵阿玲！」

失控的肥雪卻馬上冷靜下來：「真係？」

「你聽話坐去後邊先講。」天行回應。

慧妍打開車門，肥雪先進去，她隨後。

「點，你揸定我揸？」我問天行。

「等我嚟！」天行邊回答邊走到司機位置。

大家已就坐，準備開車之際才想起...

「陳金城」呢！？

他也是喝得酩酊大醉，可是人卻不見了。
------------------------------------------------------------------------
A：尋找「陳金城」
B：先回家算了
C：回到會所查問職員

B

C

投票結束

lm

「你哋等我一等。」我下車回到會所。

「唔好意思，你頭先見唔見同我哋同枱食飯，擔住口雪茄個白髮佬？」我問正在收拾的職員。

「哦，成個陳金城嗰條友吖嘛，佢揸車走咗啦。」職員輕輕道。

「係唔係揸架紅色的士？」為免出錯，我再追問一句。

「係。」

「知唔知佢向邊面走？」

「咁就真係睇唔清楚...」

「唔該。」

車上...

「你點知我阿媽個名？」慧妍問天行。

「頭先執妳屋時無意中見到。」天行突然把說話速度減慢：「不過...證明Uncle仲係未放得低...」

「佢...應該呢世都唔會放得低...」慧妍回應。

此時我打開車門，回到車上：「唔好意思，阻住你哋。」

「鮑Unlce呢？真係揸咗車走？」

「係，職員話見到佢揸紅的走，但睇唔清佢向邊面走。」

「醉駕好危險喎！」慧妍顯得有點擔心。

「佢應該走唔遠，要喺佢出事前截住佢！」天行馬上啟動引擎。
------------------------------------------------------------------------
A：向元朗方向尋找(沿錦田公路)
B：向荃灣方向尋找(沿荃錦公路)
C：向大埔方向尋找(沿林錦公路)
D：向上水、粉嶺方向尋找(沿粉錦公路)

[注：只有其中一個方向才會找到陳金城，其他選擇則會觸發其他劇情]

D

唔知大家有無留意人物示意圖，服裝店女店員洛怡好正

示意圖無乜意義

c

應該去邊

A

樓主好耐無 update 過啲好感度

btw D

C和合石

「向荃灣嗰邊搵！」其實我也沒甚麼把握，只是見大家也摸不著頭腦所以隨意提出。

「好，出發！」天行開始駕駛。

經過著名的大山茶座後，我們正式進入荃錦公路上山段。

「阿玲...我嚟啦！哈哈哈~」肥雪仍在「發酒瘋」。

「係吖，就見到阿媽架啦~」在旁的慧妍附和。

天行卻有點愛理不理：「其實條友手車咁勁，我諗佢就算飲醉酒都揸得掂啦！」

「揸你就專心揸啦，咁多嘢講！」我示意天行少說話專心駕駛。

「唓~」

轉過一個又一個的彎路後，我們來到了大帽山遊客中心的指示牌，

亦即所謂的「波牌」。

「係紅的啊！」慧妍指著窗邊大叫。

「陳金城」的紅色的士，停泊了在指示牌旁。

我們慢駛靠近，發現車上沒有人。

「上大帽山睇吓！」我提議。

由於汽車最多只能到達山頂停車場位置，

若要到天文台的天氣雷達站，則需要以步行方式前進，

我們只好把車放在停車場...
------------------------------------------------------------------------
A：自己步行上山
B：自己+慧妍步行上山
C：天行+慧妍步行上山
D：在原地等侯

(肥雪醉酒行動不便+最少需要有一人照顧肥雪+該人需要有車牌以便隨時移動汽車)

a

「你哋留喺車度，慧妍照顧肥雪，天行睇住架車。」我發揮僅有的領導才能。

「你又想英雄主義？」天行問。

「係吖！仲想巴閉同疊馬添！」我回應：「看車啦，車手。」

我拿起手機及水樽走下車。

猶幸，今天天色明朗，而且氣溫適中，算是登山的助力。

有時想不通，為何自己成為車手後很多事情也必需親力親為，

明明這種事，找警察處理也許更好、更有效率...算了。

想著走著，我已差不多抵達山頂。

平日深宵的大帽山頂，想必只有我這種瘋子才會到訪...

來到俗稱「波波」的天文台雷達站，面前是重重的鐵閘，行人止步。

可是，「陳金城」呢？

「你終於上到嚟。」背後傳來聲音。

「邊個！？」在伸手不見五指的山頂被這樣一嚇，我只能馬上轉身把電筒照向聲音來源處。

不知何時，「陳金城」竟然站在我背後。

「你幾時喺我後面？」我驚訝。

「頭先係側邊痾緊尿，話哂飲咗咁多酒。」

「你又知...我會上嚟？」

「以你性格，我知你賽會自己上嚟。」他取出雪茄點燃。

「以我性格？我好似同你唔係好熟，你點會知我性格？」

「陳金城」噴出一口雪茄：「總之，你家陣就企咗喺我面前。」

雖然匪夷所思，但實際上的確是。

「想唔想見識下乜嘢叫揸車？」他再噴出一口雪茄。
------------------------------------------------------------------------
A：想
B：唔想
C：想唔想我俾你見識下乜嘢叫揸車？

揀A應該有得坐佢車
不過佢醉駕我唔想條友咁快又入廠

C 串嘴mode

終於live

C啦 我地先係真正車手

「想唔想我俾你見識下乜嘢叫揸車？」我噴出一口口氣。

「後生仔....唉...」陳金城搖搖頭：「係都要攞彩。」

「你飲醉酒喎，唔通要我冒生命危險見你嗰啲乜嘢揸車？」

「有無聽過眾人皆醉我獨醒？」

「無，我淨係知好多人飲醉酒都會話自己無醉！」

「隨便你~」陳金城說罷，便您閒地步行下山。

「喂，你！」既然他離開了，我也沒理由待在山上。

於是我尾隨陳金城回到停車場位置。

「屌！架車呢？」天行他們竟然不見人了。

陳金城在旁笑不攏嘴：「又話俾我見識下乜嘢叫揸車？」

「...」我再次被天行出賣了...

「最後機會，想唔想見識下乜嘢叫揸車？」陳金城打開車門。
------------------------------------------------------------------------
A：想
B：唔想
C：我打算留喺山上修仙

「既然事已至此，我唯有答想啦...」我可不想步行下山。

「後生仔...傲嬌，欲拒還迎啊~」想不到「傲嬌」和「欲拒還迎」會由他口中說出。

一上車，陳金城又點燃一枝雪茄：「揸車呢，最緊要有態度。」

說罷，他動作優雅地開動紅的。

此時，我的電話響起...

「喂，唔好意思吖！阿爸突然話好唔舒服，我哋唯有送佢返屋企先。」慧妍語帶歉意，背後亦傳來肥雪的呻吟聲...

姑且接納這個理由吧。

「點啊？俾人賣甩有乜感受？」陳金城問。

「可以有乜感受，我覺得家陣坐緊個醉駕司機揸既車仲值得我在意！」

「嘿...返大埔？」陳金城沒有正面回應我的考慮。

「係啦！唔係三更半夜仲可以去邊？」

「信唔信返到大埔前我可以令到佢車尾燈都見唔到？」他問。

「都唔知佢咃走咗幾耐...」

陳金城拿起對講機呼喚：「Over over！見唔見架天藍色S15喺林錦入緊大埔？」

「見！啱啱落完大帽山轉入林錦，車牌XXXXXX！」一名的士行家回話。

「See？」陳金城把雪茄煙噴出車外。

陳金城左手夾著雪茄，右手舞動軚盤，

紅的卻像有生命一樣，緊緊著最完美的線位擺動，

左、右、左、右，

若要我形容，

這輛紅的就是一條飢渴已久的毒蛇，看準獵物後靈活地擺動身子，但求一擊即中追上猛物。

我驚呆了，陳金城的腳一直維持在油門位置，完全無需移動到剎車位置。

眨眼間，我們已到達林錦公路。
------------------------------------------------------------------------
A：你手車點可以好成咁？
B：可唔可整口雪茄嚟定定驚？
C：你究竟係邊個？
D：以後要叫的士可唔可以搵你？

可唔可以唔出聲

d

B+D

b

睇埋先訓

想揀b遲左

「可唔可整口雪茄嚟定定驚？」不吸煙的我，此刻竟然希望「借煙」定驚，還要是雪茄。

「估唔到，你都啱...」陳金城倒是被我這要求嚇了一跳。

「我...我未見過人手車瘋狂得嚟，又可以咁細膩...」

「嗱，記住唔好好似食煙仔咁猛咁吸！要細細啖咁慢慢品嚐。」他遞上口中的雪茄。

我一吸，竟然是皮革味！

「咳...咳...」我實灰接受不了那陣皮革味。

「係呢，以後要叫的士可唔可以搵你？」我決定轉換話題化解尷尬。

「你覺得，我真係志在做生意？」他順道拿回雪茄放入口中。

「唔係既話，咁多車唔揸做乜揸紅的？」

「後生仔...同你講...你都未必明。即使我唔講，或者有日你都會自己搵到答案。」

「講嘢可唔可以唔好咁玄...」我實在不敢相信一個醉酒司機，一個單手司機，一個不斷談話的司機，彷彿沒有事物能夠阻礙他駕駛...

治著林錦公路前進，我再次回到了熟悉的嘉道理農場，

「係S15！」不經不覺間，天行他們已進入視線範圍。

「呠...呠呠呠...呠...呠呠呠...」陳金城響起戰爭的號角...不，是鬥車的訊號。

以天行好膀的性格，他一定抵受不住挑釁。

果然，他馬上加速試圖逃離陳金城的捕獵。

「...」陳金城並不急於馬上追趕。

於是，S15的身影逐漸遠離。

「後生仔即係後生仔，都係急啲。」陳金城不慌不忙，維持原有車速。

到底，他是甚麼葫蘆賣甚麼藥？
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

架紅的係唔係改撚咗2jz+twin turbo

終於鬥車

等到我

文

剛回家，轉頭出

「車尾燈都就嚟見唔到啦，你仲咁氣定神閒！」我開始有點焦急。

「好似一隻蠻牛咁，係又衡唔係又衡。」陳金城指的應該是天行。

離開嘉道理農場的範圍後，等待著我們的是一條長暗斜。

可不要小看這條暗斜，不時有巴士上這條斜時，需要關掉車廂冷氣才夠力把它爬完。

「傻仔先會係度谷爆副偈上斜。」陳金城只以正常偏慢的速度爬完這段斜路。

「咦，無哂雪茄啦？」陳金城吸完最一口煙：「咁要拿拿聲返屋企再食！」

說罷，他終於流露出一點認真的眼神。

另一邊廂...

在前面的天行仍然鼓足勁使用飄移入彎，希望避免因放慢手腳而被追上。

就在天行留了一絲空間進行飄移動作之際，那狹窄的空間之傳浮出了一道白光。

「唔...唔係掛！」

還沒來得及搶回線位，陳金城已把紅的車頭「卡」在這個空間之中，

天行嚇得馬上踏向腳踏收慢速度，陳金城一口氣就超越了過去。

「我...竟然俾架紅的過兩次...」天行氣得頭皮發麻，卻因為慧妍在車內而被迫抑壓著。
------------------------------------------------------------------------
[天行視角]
A：先安全地把慧妍和肥雪送回家，放棄追趕
B：嘗試全力追趕
C：把慧妍和肥雪趕下車減輕負重，再全力追趕
D：叫肥雪駕駛

D
既然都醉駕開，攪炒啦

肥雪=文太?

「做乜突然減速，做乜打死火燈？」酒醉尚有三分醒的肥雪問。

「嗚...哇！」天行開始展現他的演技，扮作肚痛。

「喂，你點吖？」在後座的慧妍問。

「我...肚好痛，一定係頭先啲騎呢嘢食唔慣...」

「咁點算？」

「Uncle...不如你揸...」

「傻架？老竇飲咗咁多酒仲點揸車？」慧妍堅拒接受天行的建議。

「行撚開，等我嚟。」肥雪卻一手推開慧妍，爬到前坐司機位。

回到紅的上...

我決定暫時不再出聲，專心欣賞陳金城駕駛。

「仲未完...」陳金城碎碎念。

「吓？」

「呢個情況，肥佬雪應該唔會就咁罷休。」陳金城似是對肥雪十分了解：「佢一世人最憎兩樣嘢。」

「邊兩樣？」

「背叛佢嘅女人同埋超越佢嘅人。」

說時遲那時快，一道蔚藍的黑影閃過，我還未反應得過來，那黑影已沿著
旁邊的行車線趕上。

兩車在直線路段上並排前行，前方就是一個右彎，兩車也沒有收油的打算。

「哇撞啦！」紅的進入彎道範圍之際，我大叫。

「吖！！！」在S15上的慧妍也同樣大叫。

兩車並排入彎，簡直沒有距離。

此時，S15的尾翼卻突然飛脫，導致車身受四周氣流影響不能穩定過彎。

於是，紅的把握這意想不到的機會，再次在出彎時搶回領先位置。

「嘿，有趣！」陳金城看到這情況後，竟然打開車窗，把自己的右倒後鏡破壞掉。

「喂！你傻撚咗？」我馬上問。

「佢無隻翼，我無一邊後鏡，大家無一樣嘢，咁先刺激。」陳金城卻這椒回答。

此刻開始，我只寄望能平安回家...
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

點樣破壞個倒後鏡

呢part幾好笑 兩個癲佬

伸隻手出去屈爛佢？

大力推隻倒後鏡就爛啦 咁脆

積木車係咁上下㗎啦

又變左痴線故

痴撚線

架的士可唔可以好似電影咁變型low 低？
可唔可以寫陳金成係法國的士賽車冠軍

而家變左阿木坐姐撚車咁

小心甩尾呀

推

病了，需要休息一天

take care

樓主保重身體

渣ga

小心身體

「你無咗個後鏡，唔好話賽車，連揸車都危險！」我希望陳金城停車。

「咁醉駕又危唔危險？」他反問，並繼續解釋：「危唔危險係睇人，正咁多人揸Benz、BMW、T車都可以無啦啦炒車！」

在後方的肥雪發現紅的沒有了一邊倒後鏡：「嘿，係友一貫作風。」

說罷，他馬上把車頭大燈關上。

「肥佬雪寶刀未老吖吓！」我們的部後一片漆黑。

這個「關燈」戰術我也曾經用過，使用得宜的話確實可以襯對手不為意之際發動進攻。

「不過，呢招對我無用！」陳金城按下的士車內一個按鍵，我感覺到車尾有點動靜，應該是車尾箱打開了。

「Three，Two，One，Show time！」突然的士車尾箱內射出強光。

「我喺車尾箱度裝咗幾枝強力白光燈，照到佢眼都打唔開！」想不到看似直人君子的陳金城，原來認真起來還是會使用這種「陰招」。

此時，S15上的肥雪被照得滿頭星星。

「呢條老狐狸！」顯然受強光影響，肥雪難以集中駕駛。
------------------------------------------------------------------------
[肥雪視角]
A：無視強光，憑直覺駕駛
B：想辦法破壞紅的車尾箱
C：戴上太陽眼鏡
D：投降認輸

肥雪伸手尋找車門旁邊的儲物空間，

「搵撚到啦！」他取出一副太陽眼鏡戴上。

「你扮Signal Wong？」天行問。

「邊個Signal Wong？」

「踩過界啊！」

「我架車都無過界！」

「我屌！」天行這次按奈不住，衝口而出說了粗口。

「老竇，你咁樣真係睇到嘢？」慧妍擔心地問。

「我話睇到就睇到！」肥雪信心滿滿地回答。

此時，天行發現坐位上還有另一副太陽眼鏡，

「睇過~」天行也戴上太陽眼鏡：「喂屌，乜都睇唔到喎！」

「你知唔知乜嘢係心眼？只要你用心感受，唔需要真係睇到，心入面都會感受到你周圍有乜。嗚...噁...」肥雪邊說邊向車外嘔吐：「阿玲會為我引路！睇我表演，盲俠騎劫隱形戰機！」

天行和慧妍互望一下，一起轉為驚恐的表情。

他們知道，醉酒的肥雪先在一本正經地胡言亂語，後轉為開始語無倫次。

回到紅的上...

「哇，後面揸車揸到舞龍！」我轉身望向後方，看見S15正在左搖右擺。

「證明我戰術湊效！都照夠啦，關返個尾蓋先~」說罷，陳金城把的士尾蓋關上。

可是S15依然左搖右擺。

「唔多對路喎...」我向陳金城說。

「無事嘅。」他卻不以為意。

S15上...

「睇嚟要試下制止老竇...」慧妍心想。
------------------------------------------------------------------------
[慧妍視角]
A：扮演母親
B：以背包內的清水潑向肥雪
C：致電主角
D：叫天行想辦法

C 癡撚線

CCCCCCC

A啦緊係

「老竇...吖，老公！」慧妍嘗試扮演自己的母親。

「吼~！」肥雪卻完全沒有理會，像發了瘋的向前追趕。

「老公！」慧妍再次呼叫。

旁邊的天行卻投以冷眼：「你咁樣無用架，妳都唔似妳阿媽。」

「你幫唔到手都算，仲喺度講風涼話。」慧妍已心急如焚。

「我意思係，你不如試下啲激進啲嘅行為。」天行建議。

「例如呢？」肥雪獨狂扭軚，慧妍馬上被衝力摔到車門旁邊。

「試下錫佢一啖？」天行扮起「錫錫」時的雞泡魚嘴型。

「...」慧妍竟然在猶豫。

「妳仲諗乜吖？再係咁落去我哋炒硬車啦！」
------------------------------------------------------------------------
[慧妍視角]
A：吻下去
B：放棄扮演

「唔理啦！」慧妍深呼吸，閉上眼睛，向肥雪方向吻過去。

啜！

慧妍打開雙眼，眼前的卻是淫淫笑的天行。

「你！」慧妍馬上臉紅起來。

「」天行仍然在回味剛才慧妍的吻。

原來天行襯著慧妍閉上眼之際馬上分隔在肥雪身邊，

而這一切，都被肥雪看在眼裡。

「你！你做乜搞我老婆！」肥雪氣得連道路狀況也不看，回頭一手抓著天行。

「Uncle，係我嚟...你睇清楚...」天行被找著頸部，快抖不過氣來。

糾纏之間，只有慧妍有空閒注視窗外。

「睇...睇住前面啊！」她忽然大叫。

還沒反應過來，S15已失控剷上一旁的單車徑。

幸好人倒是沒有受傷。

「最衰都係你！」慧妍一巴掌摑向天行右邊臉。

「唔好嬲，人無事就好啦。」這次到天行「嘟」嘴準備吻向慧妍。

「死開啦！」慧妍再次使出巴掌，這次是天行的左邊臉。

「嚟啦，打我啦！上帝講過有人打你右邊臉，就要將左邊臉轉埋俾佢打。」天行被打後反而顯得開心。

「...」慧妍沒有理會天行，馬上查看肥雪的情況。

「咕...咕...」前一分鐘還在憤怒的肥雪，現在竟然抱頭大睡。

[由於肥雪霸佔了司機位置，必需把他叫醒]
------------------------------------------------------------------------
[慧妍視角]
A：使用背包內清水潑向肥雪
B：拍打肥雪
C：示意天行想辦法
D：打開手機播放「精靈之笛」BGM，嘗試肥雪當作卡比獸叫醒

劇情出奇跳躍
Btw D

「妳又做乜？」天行看見慧妍取出手機，卻不是聯絡他人求助。

不久，手機傳出「精靈之笛」的音樂，慧妍把音量調較到最大。

「吓，你以為自己係小智？」天行明白慧妍的用心後哈哈大笑起來。

豈料，肥雪卻真的開始移動身體。

「老婆...老婆吖...」肥雪口中唸唸有詞。

天行看見如此情況，突然決定馬上「加碼」，

他打開背包，把背包內的清水潑向肥雪。

灑！

撥淋液體的聲音清楚地在肥雪身上發出。

可是，肥雪的衣服卻全部沾染上啡色。

「屌，唔記得原來頭先食嘢時偷側地裝滿咗酸梅湯...」天行看著空空如也的水樽。

被撥了一身酸梅湯的肥雪終於緩慢地站起身...

「係你！？即刻喺我老婆身邊行撚開！」肥雪怒吼。

「佢做乜咁憎我？」天行問慧妍。

「仲駛問？」

嘭！

肥雪揮拳打向天行，天行反應不來被擊倒在地。

此時，因為不放心，我和陳金城半路折返來看看...

「哇，乜咁慘烈。」我由紅的上跑到現場。

「死人肥佬雪，阻住我返屋企食雪茄。」陳金城則是不慌不忙地步行過來。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

加速

加速 正啊喂劇情大暴走

「肥佬雪！」陳金城呼叫肥雪。

肥雪馬上把注意力投放在陳金城身上。

「你咃走先，等我搞掂佢。」陳金城把紅的車匙拋給我。

「真係可以揸你架紅的？」我問。

「叫你揸就揸啦！」陳金城揮手示意我們離開。

雖然還有不長距離就到家，我還是為可以一試駕駛紅的而興奮。

回到車上，天行和慧妍坐在後排，

「兩位乘客想去邊？」我扮演自己是的士司機。

「返大埔！」天行竟然配合我的角色扮演。

「短途唔做！」我假裝拒絕。

「屌啦，開車啦！」

既然不是比賽，我決定以正常速度駕駛。

感覺上這輛紅的跟普通的士一樣，究竟陳金城是如何把它用駕駛得出神入化...

不消一會，我們已到達大埔，

我先把慧妍送回家，再把天行送到樓下...

「喂，今晚我唔想返屋企！」天行沒打算下車。

「你唔想返屋企，但我想返屋企。」我回應。

「今晚老竇返嚟，聽家姐講，佢知道我之前比賽炒到架GTR成身傷痕，所以好嬲。」天行解釋。

「咁你遲早都要面對架啦，唔通你成世都唔返屋企？」

「...」
------------------------------------------------------------------------
A：強行把天行趕下車
B：陪同天行一起對面
C：致電Ella
D：把天行接回自己家中

C
Ella 好耐冇出場

「食完嘢啦~？」接通Ella後，她問。

「哇，簡直精彩絕倫啦！」我也不知該如何解釋剛才發生的事。

「咁夜打俾我，仲未返到嚟咩？」

「其實...我哋家陣已經喺樓下...」

「俾我講！」天行一手搶過電話：「家姐，老竇喺唔喺屋企？」

「佢頭先打嚟話夜少少先返到。」

「條友話掛住老竇，好想快啲見到佢喎！」我把電話搶回來。

「你...」天行瞪大雙眼。

我則露出勝利者的笑客。

於是，天行被迫先回到家中...

「嘻，原來係咁。」花上一段時間，我總算把整天發生的事情告訴Ella。

咔~咔~

還未開始商討對策，大門就傳來開門聲。
------------------------------------------------------------------------
[天行視角]
A：躲進廚房
B：躲進自己房間
C：躲進Ella房間
D：直接面對

天行打算轉身逃跑，卻被我一手捉住。

「你做乜吖？」天行慌張地嘗試掙脫。

「逃避又可恥又無用。」我強行把天行的身體轉向門口。

大門打開，果然是他們的父親。

話說回來，我還是第一次看見他穿便服的模樣，

「Uncle，你好！」我禮貌地打招呼。

「係你？喺我屋企做乜？」他問。
------------------------------------------------------------------------
A：教訓天行
B：同你個囡__ __
C：借宿一宵
D：搵你傾偈

黎手打鑊天行

「嚟搵你傾偈~」

「我同你有乜好傾？」世伯問。

「我...我都想要GTR！」我邊說邊看著天行奸笑。

世伯聽後面如死色，走到我面前。

「襯我仲有絲毫理智嘅時候，你好自己消失！」

「Er...佢係話想要[笨代]新出嗰架GT-R模型車啫...哈...」Ella見勢色不對馬上把我拉進房間。

房間內...

「妳估Uncle會點處置佢？」我很想偷偷向外張望情況。

「...」Ella搖搖頭。

終於，我還是忍受不住，把房門打開一線隙縫偷聽。

「我今日就要教訓你呢個打靶仔！」世伯怒吼。

「哇，個情境咁熟口面嘅？」我自言自語：「不過估唔到Uncle平時著制服時威嚴十足，返到嚟都會嚟個大解放。」

------------------------------------------------------------------------
A：出外勤阻
B：出外協助天行
C：出外協助世伯
D：繼續食花生

咁勁 的士個手波未學過都識揸

前排買左

350匹，全天候四驅，國寶級跑車

「上品之人，不教而善，中品之人，教而後善，下品之人，教亦不善。」世伯竟然開始拋下古文。

天行一面呆滯看著父親，也不知道他是自知被說中要害還是根本不明白父親在說甚麼。

「下品之人！！！」世伯怒吼。

「咁鬥車架車實會有損傷架啦...」天行不敢直視其父親。

「你...同我罰抄道德經一次！」

「吓，咁我咪無時間鬥車！？」

「吼！！！」世伯這次仰天怒吼。

「hehehe，哈哈哈。」我再忍不住口笑了出來。

這一笑，馬上使天行和世伯的目光都轉到我身上。

「有乜好笑？你出嚟！」世伯指令我。

如此情況，也只好乖乖就範。

「笑！甚！麼！？」世伯問。
------------------------------------------------------------------------
A：笑你
B：笑天行
C：笑你哋
D：每日笑一笑 世界更美妙

世伯你講好喇，唔好郁手呀，當眾打仔對小朋友心理好大影響嫁

邊到有得買

Log on

「笑你哋！」

天行聽見我的回答後以敬佩的眼神望向我，彷彿我就是救命恩人一樣。

「世伯息怒，既然你話天行係下品之人，教亦不善，咁你勞氣嚟都無意思啦，係唔係先？」我嘗試以理服人。

「我點教仔唔駛你教！」

「嗱，話又唔係咁講吖，你知唔知動一次怒會殺死幾多細胞？我為你健康著想咋。」

「你...」

世伯竟然向我揮拳，情急之下，我已經無法判斷如何閃避才不會被擊中，

看運氣吧！
------------------------------------------------------------------------
A：向左避
B：向右避
C：身體後頃
D：馬上蹲下

[注：當中只有一個選項能成功閃避]

D
呢到會唔會用哂d 機會呢

c
無得揀唔避既
應該唔避硬食
再要脅佢

D 外賣仔都係咁避黑熊一拳

Push

屌 回解uncle變左譚道德嫁

剛回家，晏少少開始出

「喝哈！」我本能反應地蹲下身，成功閃避了世伯的第一拳，

「天真！」沒想到他卻像早已預料到一樣，馬上用腳在補上一擊。

於是我被擊中，整個人向後攤睡在地上。

「老竇，你做乜無啦啦打人？」Ella看不下去。

「我喺警局都係咁打人！」

「但呢度唔係警局！」

就在父女對話期間，我已經重新站起來。
------------------------------------------------------------------------
A：求饒
B：逃跑
C：還擊
D：使用天行作擋箭牌

C 還拖襲警搶警槍

C 打到佢仆街

D!

「嗱，你欠落我咁多人情，係時候還啦！」我馬上躲到天行身後。

「出嚟！男人老狗搵擋箭牌？」世伯隔著天行喝令我。

想不到勸交竟然發展到如斯田地，

世伯隨手拾起地上的拖鞋準備拋向我們，

「鈴...鈴...」

有人的手機鈴聲響起，不是我，不是Ella，也不是天行...

「喂，係係，副處長...」是世伯的電話響起。

因此我們暫時得救了...

「走，此地不宜久留！」Ella示意我們離開大廈。

「呼，甩難啦...暫時。」我鬆了口氣。

「我老竇好易情緒化，佢癲起上嚟真係唔係人咁品。」Ella說。

白忙了一場，不但沒有化解天行父子之間的矛盾，甚至還把自己也扯進了干戈之中，我實在需要找些事情放鬆一下。
------------------------------------------------------------------------
A：遊車河
B：逛商場
C：落機舖
D：去酒吧

作為車手，散心也應該要保持車手的態度，

因此我決定選擇遊車河散心。

「去邊吖我哋？」Ella問。

「去邊都可以~」我「chok」聲回答。

「頂你~鐵達時咩！」Ella向我使出一記粉拳。

遊車河首要散心，目的地並不重要，因此我決定隨心到處看看，

正好也可以重新認識香港。

好吧...原本我真的如此打算...

才離開大埔不久，我們就預上了熟悉的「他」，

對別人而言，死神來了可能是一齣驚心動魄的電影，

對我們而言，死神來了必然是一幕驚險萬分的4D劇。

「點解佢可以到宜家都未俾人捉？」Ella緊盯著後鏡。

「...」我腦海中只浮現著在和合石時的情景。

「唔可以再俾佢撞！我無錢整車啦！」片刻沉思後，我重新打醒精神。
------------------------------------------------------------------------
A：加速逃離
B：嘗試兜路避開
C：維持原狀
D：打開車窗挑釁

c 啦咪搞佢

ella突破盲點

剛回家，沖埋涼出

「無錢整車，咁就唔好挑釁佢！」Ella說。

的確，遊車河就不應自找麻煩。

我打開死火燈，把車靠在慢線，死神從右邊高速扒頭後長驅直進。

「呼，總算鬆返口氣。」我稍為冷靜下來：「不過其實遲早都要面對。」

「吓？」Ella不明所以。

「點都要，解開佢心結...」

接下來，我們四處遊覽，很快又渡過了一整天。

家中...

「阿仔，有封信俾你！」我一踏進門口，父親馬上把信遞上。

看見信封上的字跡，我已經知道這是肥黃寄給我的信，

究竟有甚麼不可在電話說清楚，需要使用信件？

「係邀請函？」我打開信件查看。

內容如下：

「最新名車車展將於海港城舉行，誠邀閤下抽空出席。」

隨函附上邀請卡一張，上面記載了時間、日期及地點。

「去完都無錢買...去唔去好？」我在心中猶豫著。
------------------------------------------------------------------------
A：去
B：不去
C：先問肥黃

A 拎埋六合彩先去

a 去！買架gtr nismo 比你

剛回家，一陣出

「去就去，齋睇唔買，當開下眼界都好！」我在心中盤算著。

當天，我跟肥黃約定在海港城會合，

我較約定時間早了十五分鐘，無聊之下我決定先由遠處張望一下場地情況。

說真的，香港地少人多，即使貴為海港城，車展能佔用的面積也不多。

以我粗略一看，每個汽車品牌也只分配到一個車位作展覽，

因此能夠被選為展覽車的型號，必定是旗艦版的車。

「喂！」突然有人從我背後呼叫。

我轉身一看，是洛怡。

她一身車展女郎的打扮，不用說也知道是在這個車展工作。

「秘撈？」我問。

「有朋友介紹，見好似幾得意咪試下！」她原地自轉360度，向我展示身上的車展女郎服。

「要唔要帶你行下入面？」她補充問。
------------------------------------------------------------------------
A：要
B：自己行陣先
C：等緊朋友，等埋佢再搵妳帶路

突然有種想法希望主角可以用mustang黎同人鬥車

a，食埋佢

行入下面

我看看時間，應該足以讓我先自己逛一轉。

進入會場後，一如所料眼前所有車輛都是最新最昂貴的款式，

看見標示著的天價銀碼，我更懷疑出席這個車展是否錯誤之舉。

「呢架係XXX，嗰架係XXXX...」洛怡邊走邊介紹。

「哎呀！」由於太專心欣賞，我不小心碰到在參觀的路人。

「係你？」

「係你！」

被我碰到的，竟然是久未露面的耀嵐。

「乜呢啲貴車都啱MK仔睇咩？」我看見耀嵐的「MK頭」，不其然拋出一句串嘴問題。

「乜呢啲貴車都啱毒撚睇咩？」耀嵐也不忘反擊。

「先生，要唔要加入一齊參觀？」洛妍看見耀嵐跟我「認識」，於是客套的問。

「Er...Er...」跟天行一樣，這類「MK仔」平時氣焰十足，可是一碰到美女卻啞口無言。

「佢唔係駛架啦，我哋邊襯得起同耀嵐哥一齊行？」我代為回答。

「咁好啦，唔阻你~」洛怡和我繼續向前行。

「等...等埋...」耀嵐馬上跟在我們後方。
------------------------------------------------------------------------
A：繼續找洛怡談話
B：繼續找耀嵐談話
C：找其他參觀者搭訕
D：找其他車展女郎搭訕

點解耀嵐仲會出場嫁

喺樓主嘅世界入面 啲mk全部毒撚底

「係呢，咁耐無見，妳呢排點吖？」我決定找洛怡閒話家常一下。

「咪又係咁，做下sales，做下秘撈。」

「哦...咁...」

「喂，唔講住！」

正當我準備再繼續回應時，洛怡看見主管在注視著她，使她只好馬上回到原來的工作崗位。

「妳sell人唔緊要，sell呢啲毒撚做乜？呢兩條友一睇就知窮撚嚟啦！」我隱若聽到主管在訓示洛怡。

「哼，狗眼看人低！」我不屑地看看主管。

我轉身一看，連原本跟在洛怡身後的耀嵐也不見人了。

「夠鐘啦，返去搵肥黃先。」我看看手錶。

離開會場後，我在商場內穿插以求盡快到達肥黃所在之處。

「喂！」奔走之際，肥黃的聲音把我叫住。

「喂！」男人之間的打招呼，一聲「喂」足以表達一切。

「Hello~！Long time no see！」Yanki在肥黃身後彈出。

「阿嫂嚟埋，咁我咪做電燈膽？」我打趣地說。

「你唔叫埋你女朋友？」肥黃問。

「佢有堂要上，無計啦！」我略顯無奈。

「事不宜遲，GO！」

我們三人步向會場...
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

「鈴~~~~」

才剛步進會場，商場內竟然響起警鐘聲，

四周的市民，有的驚恐地走避，有的不知所措，而車展內的人也亂作一團，

未幾，我看見幾名南亞人士手持鐵搥，背上背著一個大布袋，顯然是剛作案準備逃走。

他們純熟地跳上會場其中一輛車，並取出不知如何得手的車匙，

引擎真的成功發動了，這些展覽車竟然有汽油在內？

他們無視商場內人頭湧湧，直接把車衝向人群，直撞商場大門離開。

「救命啊！」「好痛！」哀號傳遍整個商場。
------------------------------------------------------------------------
A：找方法追趕賊人
B：先幫助商場內的人
C：甚麼也不理會，離開

劇情好嘢

A
揸好車嘅機會嚟啦

有靚車揸 A

為左報答你 呢架示範車就送比你啦

救援還是留待專業的人處理吧，我在行的還是駕駛。

「打劫啊！」鐘錶店的職員跑到商場門口，卻只能目送劫匪離去。

「仲有無郁得嘅車？」我急忙跑到主辦單位負責人面前。

「有就有，不過...」他略為猶豫一下：「唔係新款跑車房車嚟...」

「是但啦，係車就得啦！」我氣急敗壞地回應。

「咁你試下去追啦...」他把車匙交到我手，並指向展覽場另一邊角落。

「貨Van！？仆街，中伏！」我暗感不妙。

負責人交予我的，是2019年最新款的豐田Hiace車匙，

「唯有頂硬上...」車匙已在手，此時放棄並不適合我的風格。

「上車！」我示意肥黃及Yanki到後座。

「等埋我！」準備開車之際，洛怡打開前座車門坐下：「我都一齊追！」

「貨Van追跑車，仲要係坐咗四個人嘅貨Van...」我懷著忐忑的心情啟動引擎。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

2019豐田Hiace示意圖：

考輕型貨車學返黎嘅技巧終於有用

新款貨van
柴油偈坐多幾個無問題

想起以前的年代，男人們經常把「棍波才是男人的浪漫」這句話掛在嘴邊。

不過，很多事物總逃不過時代的洗禮。

在這個講求效率的時代，也許自動波比棍波更方便，因此連大部份「棍Van」也變成了「自動Van」。

我駕駛著貨Van由海港城商場門口直飛到尖沙咀碼頭外的巴士站車路上，猶如在拍動作電影一樣。

「又多架賊車？」 「不過車上嘅唔係南亞人！」

四周的市民也在議論紛紛。

「喺前面！」洛怡看見遠處的賊車經由半島酒店路口轉進了彌敦道。

「入彌敦道？佢哋係咪傻架？未塞過？」肥黃在後方質疑。

彌敦道作為繁忙街道，車流量之多一定在全港三甲內。

以賊人角度出發，這選擇實屬不智，

以我們角度出發，則慶幸他們的選擇使我們成功追截的機會大增。

不出所料，轉進彌敦道後不久已出現塞車的情況。

而且前方的「柏麗購物大道」正是尖沙咀警署的所在地，

這次賊人還不插翼難飛？

塞車一陣子後，賊人見勢色不對，竟然棄車逃走。

他們跑到對面線，如GTA般破壞其中一輛等待燈號的車的玻璃，並強行把司機拉出車外把車搶去。

「佢哋反方向逃走啦！」肥黃驚叫。

情急之下，我也顧不了其他事情，

我馬上把車剷上行人路調頭，此時賊車正沿梳士巴利道向紅磡逃走。

「你哋識唔識其他人有揸緊又喺附近可以幫手？」Yanki問我和肥黃。

「識揸車嘅人實識，但我點知佢哋喺唔喺附近？」
------------------------------------------------------------------------
A：找肥雪
B：找天行
C：找陳金城
D：找和合石Uber司機

[注：只有其中一人在現場附近]

我玩灣岸都係用hiace

c 的士佬！！

「城哥！喺唔喺尖咀附近？」我單手拿起手機。

「吓？我喺沙田嗰頭喎，做乜？仲有都話我唔係叫阿城。」他回應。

「無嘢啦，得閒飲茶啦！」

「哇！」由於只顧打電話，在過減速膊時忘記了減速，因此手機不小心掉到了車內的地上。

「壞咗...」在旁的洛怡替我檢起手機，卻發現這一跌把電話跌壞了。

「無得再打俾其他人...」

(由於陳金城不在附近，因此主角只能以自己的能力嘗試追截)

賊車直上窩打老道，經過浸會大學，看勢準備進入獅子山隧道...

怎料奸狡的賊人看見我們再後方追截，竟然馬上越線調頭轉向樂富方向！
------------------------------------------------------------------------
A：減速，看準時機才越線調頭(有機會被賊人逃走)
B：維持高速調頭(有機會造成意外)
C：進入獅子山隧道(放棄)

成車人一齊意外 b

B一鑊熟

追啦屌

B 有主角光環怕咩

B
等睇炒車

貨van咁轉法應該炒硬
B

我高速調頭，一扭軚之際已感到車身快將失去平衡。

「哇！要反啦！」洛怡的慘叫聲如同正在過山車上高速俯衝著。

「快啲試下反手扭軚比油救車！」肥黃則較為理智。

可是，電光火石間我感到自己已不能做到甚麼...
------------------------------------------------------------------------
要求：凌晨十二時前有五位讀者輸入「我是將不可能變成可能的男人！」

我是將不可能變成可能的男人！

要求結束

判定結束

我是將可能變成不可能的男人！

「我是將不可能變成可能的男人！」這是我垂死前的最後掙扎。

就在車快要反轉之際，旁邊正巧有一輪破舊的車經過，

司機使用車身輕輕撞向我們，使我們在反轉之前及時撞回正軌。

破車司機向我們舉舉手示意後離去，我們互相呆望了幾秒，

「今次你堅威！」肥黃舉起姆指。

「負碌負碌。」我馬上繼續追趕。

左轉進入往樂富方向，沿途我們看見途人在指指點點，

這正是一個明確的訊號，使我們知道賊車還在附近，才會引起路人的好奇指點。

追趕至九龍城，前方閃著密集的紅藍光，

由尖沙咀追到九龍城，終於有警察的路障。

毫無懸念，賊車沒有理會警察的封鎖線，

直衝直撞而去，而我們亦繼續從後追截。

此時，我發現油缸警告燈已亮起，代表這車的油量已快見底，必須速戰速決。

幸好，看來這群賊人看來並不熟悉九龍城區，

他們竟然向著九龍城碼頭方向逃走，終於來到了碼頭邊...

看見無路可逃，他們只好下車...

而我們亦隨後趕到...
------------------------------------------------------------------------
A：直接將車撞向賊人
B：下車交涉
C：把車上雜物拋向賊人攻擊

q

A啦唔好講咁多

香港最後一架手波的士都劏埋啦

痴線

呢排今日返工攰到崩潰，需要休息一天，嚟緊星期六加速

「喂！你做乜？」肥黃見我完全沒有要停車的感覺。

「車鳩佢哋囉，駛擇日子？」

「你咁做法同佢哋班人有乜分別？」Yanki也嘗試阻止我。

「但係，唔咁做...唔通落車同佢隻揪？先唔講夠唔夠打，我哋連追唔追到都成問題。」我沒有理由他們阻止，踏盡油門撞向賊人。

賊人也沒預料我會直接把車駛向他們，慌忙之下竟嚇得在站在原地震顫。

「喂，真係撞啦！」洛妍大叫。

千均一髮之時，油量竟然用盡了，車停在了賊人面前...

這群賊人本性難移，前幾秒還在害怕，後幾秒看見形勢逆轉，

竟然嘗試強行打開車門，另外兩人則敲打擋風玻璃...
------------------------------------------------------------------------
A：下車交涉
B：把車上雜物拋向賊人攻擊
C：甚麼也不做

做多左

C

通常警察到

C 乜都唔做嚇佢

瞓個好覺，明天下午加速

加油！

怎說也是2019年新車，理應不會如此輕鬆被破壞。

看著玻璃的裂痕擴大，我們的心跳隨之加速，

聽著車門的敲聲越亮，我們的冷汗隨之增加。

通常如同電影情節的話，千均一髮之際警察會趕到協助我們解圍，

遠處傳來數棧車頭燈的光芒，仔細一看卻不是警察。

「紅的！？」肥黃嘖嘖稱奇。

「吓！點解係紅的？」我也感到驚訝。

以陳金城為首的十數輛紅的趕到把賊人包圍，司機們下車卻手持一把「武器」，有鐵鏈、殺蟲水、三角挫。

司機們先把殺蟲水噴向賊人，襯他們頭暈眼花之際使用鐵鏈把他們雙手鎖起...而三角挫只是一件裝飾而已。

把賊人制服後，陳金城走向我們...

「你唔係喺沙田咩？」我問。

「見你頭先打電話嚟咁急，之後見到即時新聞，大約都知乜嘢事。」他回應。

此時，警察才趕到現場...

他們還準備了大陣丈的進攻隊形和武器，卻萬萬沒想到賊人已趟在地上。

看見如斯情況，一名警官走到我們身邊。

「頭先發生咩事？你哋制服度班賊？」他問。
------------------------------------------------------------------------
A：如實回答
B：「靠你哋一早死撚咗啦！」
C：甚麼也不回答

「靠你哋一早死撚咗啦！」

「你講多次？」警官回應。

「講幾多次都得，靠你哋一早死撚咗啦！」

警官盛怒下想揮拳打向我，

「阿sir唔好啊！後面已經好多記者喺度！」旁邊的副官指向後方。

原來糾纏之間，各大傳媒已經趕到現場採訪。

記者的採訪對象，竟然不是警方，而是我。

「先生，我係生日日報嘅！請問係唔係你成功截到賊人？」

「先生先生，我哋係方向報！請問點解你夠贍手無寸鐵就去追賊？」
------------------------------------------------------------------------
A：對著鏡頭舉出V字手勢
B：「阿爸阿媽，我上報啦！」
C：「嗱，香港警察呢...」
D：逐一認真回答

A,雙v

「可以算係，當然仲要多謝之後趕到嚟嘅熱心街坊同警方嘅。」

「當時見情況危急，而且咁啱又有車郁得，所以唔理得咁多就馬上去追。」

這天，我算成為了城中名人。

隔天，報紙上的頭條也是我，

當然，由於客貨車實在不適合我，我最後把客貨車還給車展主辦單位，

為了感謝我間接幫他們「宣傳」新車的性能，他們不但對車上的損傷既往不咎，甚至還給予我們每人一萬元作為「廣告費」。

這一萬元，應該分給陳金城？
------------------------------------------------------------------------
A：不分
B：分一半
C：分整份
D：另外想辦法答謝

比哂隨時係城哥身上賺多過1皮

點解黎左講故台？

還是另外想辦法答謝吧，城哥這種人...金錢也許他多的是。

[金錢+$10,000，現時所持$70,000]

「嘻~你又上報喎！」回家後，我馬上收到Ella的whatsapp。

說真的，這些奇怪的事情一直在我身邊發生，難道我應該考慮去當個警察？

「不過，老竇佢就好似唔多欣賞...」Ella補充。

「都無計，係佢啲伙記自己唔爭氣。」

經歷這場「浩劫」後，我暫時沒有心情理會別人的看法，感受，

我只想好好的休息一下...

行個車展都變捉賊
幾時跟陳金城學野

幾時先去拎六合彩

你睇返轉頭就會發現一早拎咗

休息數天後...

「你連揸架貨Van都可以捉到賊...應該無嘢難到你了...」某天，電話傳來肥雪的whatsapp。

「僥倖僥倖~」我回應。

「是咁的，嚟緊有個師徒制比賽。」肥雪秒回：「個比賽係三盤兩勝制，第一回合就師傅出戰先，第二回合就徙弟較量，最後就兩對師徒四個人落場，預埋你啦！」

...突然有種被委以重任的感覺。

參加嗎？
------------------------------------------------------------------------
A：參加
B：不參加

B
出名就係要大牌

a ##p

太耐唔記得咗 自膠
btw A

A 第一場睇肥雪表演

最鍾意睇樓主出人意表既情節 正啊

賽車故揀唔賽車係咩玩法
A

車手不去參賽，按道理也說不過去。

而且加上早前的種種經歷，我感到自己已準備就緒。

「我可唔可以好似sky哥哥咁，叫埋女朋友坐隔離？」我向肥雪詢問一些細節。

「你諗住載多個人去鬥車？」

「唔得架咩？」

「你真係唔識架喎，不過算啦，如果係你應該無嘢難到你」肥雪最後還是允許了。

比賽前一天...

需要做些甚麼放鬆一下心情嗎？
------------------------------------------------------------------------
A：找Ella
B：找肥雪
C：找肥黃
D：留在家中甚麼也不做

E 找洛妍
開新女

「我想妳今晚陪下我！」我whatsapp Ella。

「Yes Sir！What can I do for you？」

「煮餐好嘅俾我食！」

「Roger！」

當天晚上，我在家中等待Ella過來。

叮噹~

門鈴如常響起...

「哇，妳拎咁多袋嘢又唔出聲！」眼前的Ella左右各挽著兩大袋材料。

「嘻~今晚你係大爺嘛，點好意思煩住你！」Ella語帶玩笑意味。

當然，我還是不請自來，進入廚房跟她一些烹飪。

有時我會想，像我這種車手(廢人)，有這樣一個完美的女朋友，真係三生有幸。

轉眼間，已為夜深...

第一場比賽是師傅之間的對決，其實回想起來也不需要緊張甚麼，

不過我當然還是需要外出觀賽。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

會唔會撞番耀嵐個mk呢

live

Lm

正好Ella近幾天的課堂都無關痛癢，亦代表她可以走堂陪伴我觀賽。

說觀賽，其實地下賽車也不是甚麼被認可的正規賽車，

沒有專業鏡頭轉播，只能透過各分站的觀察人員口述了解戰況，

有點像以前還是使用收音機聽賽馬旁述的年代。

第一場比賽選址在東涌，經東涌道一直到大佛為終點。

看來是一場比試上山技巧的比賽。

我們到達會場，除了一堆看熱鬧的觀眾外，

肥雪在現場等待中...

「今日我哋對手係邊個？」我問。

肥雪沒有回應，只以冷笑回應。

熟悉的引擎聲傳入耳中，熟悉的燈光映入眼廉。

「陳金城！！！」

龐大的士陣容，紅藍綠俱備，井井有條抵達現場。

陳金城下車，走向我們...
------------------------------------------------------------------------
A：Hello陳金城。
B：對手係你?
C：上次我師傅飲醉酒，今次唔會再輸俾你
D：默不作聲

每日一篇

P牌仔屯公追車 失控撞的士 網民：扮拓海？

我默不作聲望向陳金城。

「對手係你！？」陳金城感到驚訝。

「唔係佢！係我先啱！」肥雪把我輕輕推開，站到陳金城面前。

「肥佬雪，你今晚仲有無飲酒？」陳金城略帶一點嘲笑。

「陳金城，你今晚有無帶夠雪茄喺身？我怕你比比下賽要煙癮起要返屋企。」

雙方的言論，為這場即將進行的比賽加上一層火藥味。

而我，則襯著這段時間尋找陳金城的弟子。

那堆的士跟班之中，大多都是上了年紀的叔伯，理應不會是陳金城的徒弟，

那麼難道陳金城的徒弟沒有來觀戰嗎？

「準備，三、二、一！」

不經意間，比賽已經開始。我馬上轉過頭來，已經只剩下兩對車尾燈留下的餘輝。

「喂，靚仔，要唔要買外圍？」一名年輕男子走到我身邊。

「鬥車都有外圍買？」

「有！肥雪贏就一賠2，陳金城贏就1賠1.5，打和就1賠5！」

「連你都叫佢陳金城？」我問外圍男子。

「咁佢真係成舍餅印咁...」
------------------------------------------------------------------------
A：買肥雪贏
B：買陳金城贏
C：買打和
D：不買

「打和啦！」我以曾志偉聲線說出。

「你想買幾多？」外圍男子問：「講埋先，最底投注額五千。」

該投注多少錢？
------------------------------------------------------------------------
A：五千
B：一萬
C：三萬
D：All-in！

「曬你冷！」我一聲大叫，令周遭的人都把目光注視在自己身上。

「好！正柒頭！」外圍男子說：「唔怕同你講，我搞外圍咁耐，未試過有和局出現過。多謝老闆！」

「好多嘢話唔埋嘅...」

「嘻嘻~」外圍男子男子已開心得沒有再留意我的說話。

[賭博外圍：-$70,000，現時暫時所持金錢：$0]

「嚟啦嚟啦！呢度係第一個報道點，伯公坳！」對講機傳來聲音：「兩架車爭持激烈，完全唔當呢度係一條斜度1:8嘅斜路吖！」

「呼...」聽畢第一站的簡報，我呼出一口氣以舒緩心中的緊張感。

今次仆街了

All in

輸錢羸錢都大鑊

想睇主角仆街

頂

係咪完故

樓主想收工

輸就冇錢
贏就比人打獲金

留名等睇絕地爆大冷

lol 玩死樓主喇

追晒

一日上live D情節真係好癲

新讀者劉明
睇左咁耐 都未知架altezza泊喺邊

冇啦冇啦

已完

剛不在身邊的Ella回來，看見我不安的模樣...

「唔適服？」她摸摸我的前額。

「唔係個頭唔適服，係個心唔舒服...」此刻的我在不自覺地震顫。

「搞乜嚟？」Ella應該感到有異。

「呢條友仔All-in買外圍，仲要買大冷門打和，唔驚有鬼啦！」旁邊的花生友加口。

「你...！」Ella不可置信地看著我。

「對唔住...我都唔知點解會一時衝昏頭腦，比條外圍仔氹我落搭。」既成事實，我也只好以道歉來使自己心理上好過一點。

「呢度係第二個檢查點，東涌道轉入嶼南道迴旋處！S15首先甩尾入彎，貼住迴旋處中個石磚位一直甩入去嶼南道，精彩！不過暫時未見紅的，Over。」

「好嘢，穩袋。」外圍男子聽後沾沾自喜。

「仆街，中伏。」我則雙手掩面。

點會買和架
除非兩部車一齊炒晒冇得鬥
如果唔係實有輸贏架

仲要得個 1 賠 5

一蚊都冇 準備訓街

放心啦大家
作者想寫落去點都會兜到繼續寫
唔想寫既話 簡乜都冇用
更何況仲有咁多次機會未用

期待驚喜

D 破產

屌,以為仲係上個投票

打和開1賠5咁低，扮明知內幕係和

主角破產 分分鐘連條女都冇埋

紅的唔入得禁區俾黑警捉咗

我深知如此下去，和局的確難以出現，反覆思考後突然心生一計，

「兩個我都識，嘗試操縱賽果咪得？」我在心中暗想。
------------------------------------------------------------------------
A：還是順應自然
B：操縱賽果(聯絡肥雪及陳金城打龍通)
C：嘗試向外圍男子要求回水
D：詢問Ella意見

於是，我襯著其他人不為意之際，偷偷走到遠離人群的草叢。

我取出手機，先致電肥雪。

「喂，比賽緊打嚟做乜鳩吖？」肥雪接聽後立刻以責備口氣回應。

「有樣嘢要你幫幫手。」

「幫還幫，係都比完賽先講，係咁！」還未待我進入正題，肥雪已把電話掛斷。

接下來，我再致電陳金城。

「喂？」陳金城簡短地回應。

「有樣嘢要你幫幫手。」

「幫乜，講嚟聽下？」

「頭先我聽戰況，你好似落後肥雪好多？」我以照第二個報道點得到的情報發問。

「你第一日識我？我不嬲都唔係一開始就死衝。」

「咁就啱，一陣可唔可以幫我諗辦法，令到你咃場比賽和氣收場？」

「點解要幫你？」

「因為...」
------------------------------------------------------------------------
A：我買外圍買咗你哋打和
B：咁樣令到之後兩回合更加激烈
C：因為你同肥雪都係我嘅好朋友，唔想你哋互相傷害
D：我同巴拿馬總統都叫有啲交情

b

想d

應該話師傅賽打和
徒弟賽就可分勝負

竟然呢個時候

「因為...我同巴拿馬總統都叫有啲交情。」

「吓？又嚟？」陳金城語帶無奈。

「幫幫手啦，性命尤關吖！」我再三拜託。

「就算我ok，都要肥佬雪配合喎。」

「放心，我會再打俾佢同佢講！總之戰略好簡單，就係你哋一齊同步過終點啦！」

話畢，我準備再致電肥雪。

草叢外猛然有數道強光照向我...

「喂，你喺度做緊乜？」是外圍男子！
------------------------------------------------------------------------
A：打電話俾老母話佢聽今晚夜返
B：打電話問天氣
C：人有三急
D：我要做操盤王

「我...打電話俾老母話佢聽今晚夜返啫...」我生硬地在草叢中起立。

「打電話俾老母要走到咁遠匿埋嚟打？」外圍男子示意身邊同伴把我捉住。

「同埋我叫佢準備俾你條數嘛...哈...」我勉強編出一個理由。

「係？睇過？」外圍男子的同伴強行在我手中搶過手機。

「開嚟俾我睇！」外圍男子指令。

「咪話咗會俾錢你！你都係求財啫，做乜仲要迫我開手機俾你睇？」

「唔係俾我搵到你，你會俾？」

「我都話打俾老母，你以為我做乜？」

「開！」

(外圍男子態度強硬，需要找辦法脫身)
------------------------------------------------------------------------
[本次為機會選項]

讀者可自行提出意見，投票結束前獲最多正評的選項將被選用

搞死咗主角嘅話邊個出下一場比賽
同外圍佬合作下一場做馬啦

用部電話扑暈外圍佬 攞埋啲錢再甩身
Fat fat

真係老母打黎問食唔食飯

啱啱好老母打嚟問主角返唔返屋企食飯

留左餸比你

即刻除褲除埋底褲 跑去人群 一路大叫佢地想強姦我

驚到癩屎臭走佢地

幫推

癩屎
話自己頭先想痾屎啫

文文

這次真的神仙難救...

我被強行拉起右手，並逐隻手指按壓在「touch-id」上。

此時，神奇的事發生了。

母親 - 來電

「大佬，俾我聽個電話先。」我看著震動的手機。

「開喇叭！」外圍男子只好點頭示意。

想到我和母親的對話將公諸於世，我馬上意識到危機尚未解除。

「喂，你今晚返唔返嚟食飯？」母親問。

「我出咗街食，好多朋友喺隔離。」我回應。

「衰仔，難得老母親下廚！」

「唔講住，夜啲返嚟再講啦。」

外圍男子和其他人聽畢我和母親的對話，馬上把我放開。

「對唔住，係我誤會好人！」外圍男子竟然如日本人般鞠躬認錯。

「哈...唔緊要。」他的反應讓我始終不及。

只是，不知道陳金城和肥雪那邊戰況如何...

仲點打電話比肥雪

「呢度係第三個check point，已經係嶼南道嘅後半段啦！領先嘅依然係RX-7，不過紅的距離明顯比起第二個檢查點時收窄咗。」

此刻的我被嚴厲監視，根本不可能再致電肥雪要求他跟陳金城打龍通。

「今次唔通真係財散人安落?」我心中已作最壞打算。

另一邊箱...

「喂，肥佬雪。」陳金城戴上藍芽耳機致電肥雪。

「連你都比比下賽打嚟？」

「條死仔唔識死，走去買外圍...」陳金城解釋：「你咪當幫幫怇，話哂都係徒弟仔。」

「吓！佢走去買外圍！？」肥雪反應激烈。

「佢重要...買我哋打和。」

「吓，仲要買打和！？傻的嗎？」肥雪再聽下去也許會爆血管。

「咁你幫唔幫？」

「邊有得唔幫，啲外圍佬無人性架...」.

文啊

「呢度係終點位置，哇！佢哋嚟啦！」

聽見對講機發出的聲音，我實在緊張得不敢面對。

因此我雙手掩蓋著耳朵，閉上眼晴，淨待「死亡」來臨。

直至有人拍拍我背部，我才慢慢打開眼...

「喂，我哋贏大錢啦！！！Yeah！」是Ella拍打我的背部。

「吓？妳話，佢哋打和？」我不敢置信。

「喂！呢場唔計！」外圍男走到我們身邊。

「咩唔計？打和咪打和，俾錢啦！」我感到自己的銳氣完全回來了。

「呢場比賽擺明就有問題！有咩理由兩架車會咁啱一齊過終點？」

「咩無理由？無理由你就唔會出呢個選項俾人買啦！」

「你...總之無喎，呢場比賽個盤取消！」
------------------------------------------------------------------------
A：死外圍佬，輸打贏要，食屎啦！
B：唔認數，算乜英雄好漢？
C：唔認數？頭先落注是錄咗你音！
D：不予追究

D 走得甩就走啦

b呀

七皮唔使蝕執返身彩啦
不過外圍唔賠5倍都最少一賠一啦

有文未

「唔認數？頭先落注時錄咗你音！」

其實這樣進取並不是上乘之策。

他們人多勢眾，正所謂「誰大誰惡誰正確」，

他們絕對有「道理」走數。

「咁你即係搞串個party？」外圍男子也沒想過我會得寸進尺。

此時，外圍男子的其中一名同夥在他耳邊悄悄話，他聽後態度竟然180度轉變。

「你...你好嘢！三十五萬，俾幾日時間我！」外圍男子忽然認數。

「我..我無聽錯掛？」我輕聲問Ella。

「我...我都想問我無聽錯掛？」Ella也軾聲問我。

「發達啦！」我們不約而同高呼。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

有蠱惑

第2輪實出事

命都無lu

我估應該係班差佬出嚟嘅時候啦

追

數天後，我查看自己的戶口，果真存入了整整三十五萬港元。

[現時所持金錢：$350,000]

不過，收到這三十五萬元，我心裡卻演起了無數小劇場，

例如這些錢會否是黑錢？ 收錢後會否被外圍男子暗算？

不過即使如何猜想，錢已收這個事實已更改不了。

拿著這筆錢，我需要襯著第二輪比賽前做些甚麼？
------------------------------------------------------------------------
A：儲蓄
B：花天酒地
C：投資
D：換車

拿著這筆錢，儲蓄只能收取錢行那微不足的利息，

花天酒地一瞬間即可把它花光，

換車想著想著AE86其實暫時還足夠使用，何況我對它也有一定感情根基。

因此思前想後，何不拿來投資？

請選擇投資的種類：
------------------------------------------------------------------------
A：買股票
B：買外幣
C：買虛擬貨幣
D：投資內地基建